[衰過2003] 當年天恩邨計劃用作隔離中心 居民反對後改為醫護宿舍 並設立專線巴士來往瑪嘉烈

先送上source

文匯報
【本報訊】（記者 甄健輝）為應付可能會有更多市民懷疑染上非典型肺炎而需要隔離，政府計劃將天水圍尚未入伙的天恩邨其中一幢公屋闢為隔離中心。

據居民目擊，政府昨日下午開始，將傢具電器陸續搬入天水圍尚未入伙的天恩邨其中一幢公屋，亦安排煤氣公司職員入內進行接駁煤氣工程，而多名政府官員亦有到場視察。至傍晚時分，當局更安排工人入內進行清潔工作，而整個天恩邨亦被封閉，全邨唯一的出入路口有保安員駐守，凡出入的車輛及人士均要查問及登記。

淘大居民遷西貢康樂中心

港進聯元朗區議會議員周永勤批評政府在事前完全沒有向居民諮詢，並質疑天恩邨周圍的屋邨及屋苑有約十萬居民，隔離中心過於接近民居，有可能感染到區內居民。

另外，當局昨日傍晚將原先被安排到鯉魚門公園度假村，但不滿要共用廁所的十四戶、約二十多名淘大花園E座居民，搬到西貢戶外康樂中心繼續接受隔離。為準備居民遷入，當局在昨日下午已開始派員到康樂中心進行準備工作，而渠務署職員還視察由康樂中心流出來的污水渠。

蘋果

誤會隔離染病者 居民曾遊行

今時今日香港政府倒行逆施 衰過2003
竟然用民居安置隱型患者
我要重申 暉明邨並唔係首先作用醫護宿舍
係用黎安置隱形，潛在超級帶毒者
相關講法有港人港地認證
屌你班死黑警唔好話係假新聞

仆街政府想借醫護黎混淆視聽

屌你老味
係連傳播方法都未肯定時
咁多地方唔搵搵民居黎做隔離營 唔係草菅人命係乜？
原來放火燒死物就危害民居 放毒殺生物就攞正牌

邊個夠膽話人自私既 特別係個班咁撚鍾意中國大陸既死黑狗
即刻 讓出你既宿舍 讓出你既休閒設施 比疑似病患入住

慷他人之慨係人都識 唔該你地以身作則！

漏左講架巴士

當年抗SARS已經叫做得衰 都做好晒特別安排避免社區感染
依家完全係草菅人命

高官死全家啦

死全家

sars係突發 港共而家係一早知